\subsubsection{Experimento Mejor estrategia con menor cantidad de partidos ganados }

\paragraph{Hipotesis:}

Queremos buscar en este caso una estrategia teniendo ya la tabla de resultados la cual nos de en la menor cantidad de partidos ganamos el mejor resultado.
Vamos a utilizar un numero de partidos jugados que nos permita demostrar porque nuestro método sería mejor que el de los demás.
Se van a utilizar 4 estrategias diferentes para poder compararlas con la nuestra.

Las estrategias va a ser dado un numero n de partidos a ganar:

Primero a contar cual va a ser nuestra estrategia
	\begin{enumerate}[1.]
		\item calcular el ranking total dados los datos de atp
		\item el equipo nuevo debera ganarle al primero del ranking calculado en el paso anterior
		\item calcular el ranking total dados los nuevos datos de atp 
		\item volver al paso 2.
	\end{enumerate}	
Se deberá	 pasar por el paso 3. tantas veces como n y al finalizar se deberá ver cual es el ranking  de nuestro nuevo equipo

Ahora hablemos de sus 4 estrategias que le compiten 
\begin{enumerate}[1.]
\item Se tomaran n jugadores aleatorios  y ganarle a todos ellos (lo vamos a realizar un numero N de veces para poder comparar que ninguna de ellas le gana a nuestra estrategia)
\item Se le ganara n veces al primer jugador del ranking 
\item Se le ganara n veces al ultimo jugador del ranking
\item Se le ganara al jugador que me antecede en el ranking relativo al momento n  
\end{enumerate}


\paragraph{Resultados:}

Vamos a utilizar los datos del ATP al final de la temporada para las pruebas de 10 partidas ya que por la cantidad de jugadores y posibilidades se hace bastante lento poder sacar buenos resultados, en cambio para las pruebas de 100 partidos para poder ver un poco mas a que tienden las funciones en números mas grandes vamos a utilizar los datos de la NBA ya que estos nos proveen un tiempo de computo inferior.
Vamos a utilizar un numero random N de partidos aleatorios que va a ser 1000 y de esto solo vamos a quedar con el mas grande, según lo que escribimos en nuestra hipótesis si nuestra estrategia es la mejor entonces para todo grupo de partidos aleatorios ninguno debería darnos un un ranking final mayor que el obtenido con nuestro método.

\begin{itemize}
\item NBA 100 partidos utilizando todas las estrategias
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/figure_stretegy}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Conclusiones parciales
\begin{itemize}
\item 
\end{itemize}
\end{itemize}


\item ATP 10 partidos utilizando todas las estrategias
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/figure_stretegy_01}
\end{figure}
\end{itemize}

\paragraph{Conclusiones:}

Creo que se podría decir que hay dos estrategias que resultaron exactamente iguales, esto podría significar que estamos haciendo un gasto innecesario de cálculos para poder llegar a la mejor posición , podríamos ahorrarnos calcular la mejor posición relativa en cada una de la corridas de nuestro algoritmo  y confiar ciegamente en que ganarle al primero definido una vez terminado el torneo nos va a dar la ventaja por sobre todo. Pero aunque los datos que teníamos para probar nos prueban equivocados encontramos un ejemplo en el cual la estrategia elegida podría ponernos mas rápido en un mejor ranking. El ejemplo posee pocos datos y viene sin una experimentación pero es porque solo mostrando los partidos y sus respectivos rankings es fácil interpretarlo.



\subparagraph{Caso donde nuestra estrategia es mejor}
\begin{itemize}
	\item Resultado final al terminar la temporada \\
		\vspace{5mm}
		\begin{tabular}{c c c c c}
			3 & 4 \\
			1 & 1 & 0 & 2 & 1 \\
			1 & 1 & 0 & 3 & 1 \\
			1 & 2 & 1 & 3 & 0 \\
				1 & 2 & 0 & 3 & 1 \\
		\end{tabular}

	\item Ranking de los 3 equipos \\ 
		\vspace{5mm}
		\begin{tabular}{c | c}
		EQUIPO & RANKING \\
			1 & 0.3 \\
			2 & 0.6 \\
			3 & 0.6 \\
		\end{tabular}
	\item Agregamos un nuevo equipo y ahora vamos a comparar ambas estrategias que tienen los mismos resultados en nuestras pruebas con datos reales \\ 
		\vspace{5mm}
		\begin{tabular}{c c c c c}
			4 & 5 \\
			1 & 1 & 0 & 2 & 1 \\
			1 & 1 & 0 & 3 & 1 \\
			1 & 2 & 1 & 3 & 0 \\
			1 & 2 & 0 & 3 & 1 \\
			1 & 4 & 1 & 2 & 0 \\
		\end{tabular}
	\item El equipo 4 le gana al primero promedio que es el del equipo 2 quedando los siguientes ranking \\ 
		\vspace{5mm}
		\begin{tabular}{c | c}
		EQUIPO & RANKING \\
			1 & 0.266129 \\
			2 & 0.508065 \\
			3 & 0.556452 \\
			4 & 0.669355 \\
		\end{tabular}
	\item Ahora podríamos dividir el cambio en dos casos uno en el cual nuevamente le gane al equipo 2 y otro le gano al primer equipo relativo a este partido que es el equipo 3
		\begin{itemize}
			\item Resultados ganando al equipo 2 \\
			\begin{tabular}{c | c}
			EQUIPO & RANKING \\
			1 & 0.252809 \\
			2 & 0.47191 \\
			3 & 0.539326 \\
			4 & 0.735955 \\
			\end{tabular}
			\item Resultados ganando al equipo 3 \\
			\begin{tabular}{c | c}
			EQUIPO & RANKING \\
			1 & 0.25 \\
			2 & 0.5 \\
			3 & 0.5 \\
			4 & 0.75 \\
			\end{tabular}
		\end{itemize}
	\item Se ve que el ranking obtenido en 2 partido mediante la estrategia elegida por el equipo es mejor que una en la cual no nos preocupa cada resultado intermedio 
\end{itemize}
\vfill